SOLUCION
Problema 

¿Cuánto pagará Laura por la camiseta después del descuento?
Descuento: 25Precio original de la camisa =40
 0.25*40 = $10
10-40= $ 30
                Laura pagara $30.000 por la camisa
¿Cuánto pagará Laura por la gorra después del descuento?
Descuento: 15%
Precio original de la gorra= $25
0.15*25 =$3.750
$25 - $3750= $21.250
                Laura pagara $21.250 por la gorra
¿Cuál es el total que pagará Laura por ambos artículos después de los descuentos?

Camisa $30.000 + gorra $21.250 = $51.250
                  Laura pagara $51.250 por los dos artículos comprados 
Problema 2
¿Cuántos suscriptores adicionales necesita para alcanzar su objetivo?
Suscriptores:2.000
Aumento: 30%
30% * 2.000 = 600 suscriptores
Marcos necesita 600 suscriptores adicionales
¿Si Marcos logra su objetivo, ¿cuántos suscriptores tendrá en total?
 2.000 suscriptores + 600 suscriptores
Marcos tendrá en total 2.600 suscriptores en total 
Problema 3
¿Cuántos kilogramos de papel recolectaron en la segunda semana?
   Segunda semana: 20%
20% de 150kg   es 20*150 =30kg
150 + 30= 180kg
Recolectaron 180kg de papel
¿Cuántos kilogramos de papel recolectaron en total durante las dos semanas?
150 + 180= 330kg
En total recolectaron 330kg de papel durante las dos semanas
Problema 4
¿Cuántos globos inflará Marta con helio?
Globos inflados:40
Hallar el 60% de los globos inflados con helio
40 * 0.60= 24
Martha inflara 24 globos con helio
¿Cuántos globos inflará con aire?
40-24 =16
Martha inflara 16 globos con aire
Problema 5
¿Cuántos juegos adicionales necesita ganar para alcanzar su objetivo si juega 25 juegos más?
Victorias= 45 de 75
Objetivo a  alcanzar en % = un 70% de victorias
75* 25
¿Cuál será el total de juegos jugados y el número total de victorias necesarios para alcanzar su objetivo?.
